<resources>
    <string name="app_name">Tugas4.1</string>
    <string name="menu_1">About</string>
    <string name="menu_2">Help</string>
    <string name="qna">
        Q:Apikasi apa nih masih banyak Bug?
        A:Mohon Maaf
        Q:Uninstall aja nih APP
        A:YAUDAH
        Q:JELEK APLIKASINYA
        A:Terima Kasih:)
    </string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="artikel">Siapa yang tidak doyan dengan nasi uduk? Makanan khas Betawi ini paling enak disajikan sebagai menu sarapan atau makanan pendamping pecel. Konon, nasi uduk ini berasal dari kawasan Kebon Kacang, Jakarta sehingga sekarang banyak penjual nasi uduk yang memberi embel-embel "Kebon Kacang" di tokonya untuk menarik pembeli.
        Berbeda dengan nasi putih biasa, tekstur nasi uduk tidak lengket dan rasanya pun tidak benyek.
Aromanya pun punya ciri khas tersendiri dan sangat harum. Ini karena nasi uduk dimasak setengah matang (diaron) dulu dengan santan dan berbagai bumbu lain seperti daun jeruk, lengkuas, serai, dan daun salam. Baru kemudian dikukus sampai matang. Mantapnya lagi, nasi uduk ini disajikan dengan lauk pauk seperti ayam goreng, tahu tempe, sambal teri, mie goreng, telur rebus, dan taburan bawang goreng.
        Memasak nasi uduk bisa menggunakan rice cooker,seperti memasak nasi biasa. Hanya saja, airnya diganti dengan santan. Rice cooker dari Cosmos ini kualitasnya sangat baik, pancinya anti lengket, kapasitas besar, dan pastinya bebas PFOA. Jadi, sudah pasti aman digunakan dan menghasilkan nasi uduk yang wangi serta pulen.
    </string>
    <string name="artikel1">Gulai merupakan salah satu jenis sup Indonesia. Biasanya gulai dibuat dengan bahan utama hewani seperti kambing, ayam, dan ikan.Namun ada juga yang populer dari nabati yaitu gulai singkong. Tekstur gulai daun singkong cukup lembut, tidak alot, berpadu dengan gurihnya santan jadi semakin nikmat. Untuk membuat gulai daun singkong, alangkah baiknya untuk memilih daun singkong yang masih muda. Daun singkong muda lebih cepat empuk saat dimasak, teksturnya juga lebuh lembut. Daun ini juga memiliki rasa yang lezat dan menggugah selera.

Setelah memilih daun singkong muda terbaik, buang batangnya, gunakan saja bagian daunnya. Kemudian cuci sampai bersih di bawah air mengalir. Setelah mencuci bersih daun singkong, anda bisa langsung merebusnya. Pastikan air untuk merebus sudah mendidih terlebih dahulu. Setelah air mendidih baru masukan daun singkong. Air yang mendidih akan membuat daun singkong cepat empuk, dan warnanya tetap hijau segar. Setelah memasukan daun pepaya dalam air untuk merebus, tambahkan juga sedikit garam. Garam akan menaikan titik didih sehingga proses perebusan daun singkong menjadi lebih cepat, warnanya tetap segar, dan lebih cepat empuk.

Pada dasarnya metode ini sama dengan merebus pada air yang telah panas, hanya saja titik didih akan menjadi lebih tinggi lagi. Selain itu, garam juga membantu mengurangi rasa pahit yang mungkin masih sedikit ada pada daun singkong. Mungkin anda sudah merebus dalam air yang telah mendidih, juga menggunakan garam. Namun, jika menutup panci untuk merebus maka warna hijau segar daun singkong akan memudar.

Jika anda berpikir panci perlu ditutup supaya daun cepat matang, justru menutup panci akan membuat daun singkong berubah kehitaman, lho. Hal itu karena asam dari hasil perebusan tidak bisa keluar. Selalu buka panci anda baik saat perebusan pertama, juga saat proses memasak dengan bumbu dan santan selanjutnya, ya.
    </string>
    <string name="artikel2">Salah satu makanan yang enak dan digemari seluruh keluarga di rumah pasti adalah bakwan jagung. Baunya wangi dan rasanya gurih.

Sayangnya kalau beli bakwan jagung, biasanya kalau nggak terlalu banyak tepungnya ya terlalu lembek. Padahal bakwan jagung paling nikmat kalau jagungnya juga banyak, luarnya renyah, dan manis lembut di dalam.

Coba buat sendiri saja di rumah, mudah kok cara membuatnya. Ikuti cara membuat bakwan jagung yang renyah, lembut, dan lezat berikut ini. Berbeda dengan bakwan jagung yang anda temukan di penjual gorengan, bakwan jagung yang lezat harus lebih terasa jagungnya dibanding tepungnya. Perbandingan antara tepung dan jagung kisaran 1 : 6.

Untuk membuat sekitar 10 bakwan jagung setidaknya diperlukan 300 gram jagung manis dan 50 gram tepung terigu. Uleg kasar pipilan jagung sebelum ditambahkan dengan tepung terigu. Tambahkan juga 3 sendok makan tepung beras supaya bisa menghasilkan tekstur renyah. Tambahkan telur supaya tepung dan bakwan menyatu menjadi adonan bakwan. Pastikan adonan tidak terlalu encer atau kental supaya bisa garing saat digoreng. Untuk mengatur kekentalan, anda juga dapat menambahkan sedikit air atau kaldu. Bumbui juga dengan merica, garam, serta bawang dan ketumbar yang dihaluskan. Tambahkan irisan tipis seledri dan daun bawang, serta wortel yang diserut kasar. Wortel selain untuk menambah gizi bakwan jagung, akan memberikan tekstur renyah di dalam bakwan. Sementara seledri dan daun bawang akan menambahkan rasa dan aroma yang lebih sedap. Supaya takarannya sama saat menggoreng, gunakan sendok sayur. Sendok sayur memiliki ukuran yang pas untuk menggoreng bakwan. Anda juga dapat mengatur kesamaan ukurannya lebih mudah dengan sendok sayur. Goreng bakwan dengan teknik shallow frying atau minyak sedang yang tingginya hanya setengah makanan. Bakwan jagung perlu dibolak-balik hingga semua sisi berwarna kecoklatan merata.

Memasak makanan dengan teknik shallow frying menghasilkan proses memasak yang cepat. Teknik ini sangat cocok untuk menjaga tektur luar bakwan jagung sedikit garing dan bagian dalam bakwan tetap lembut. </string>
    <string name="artikel3">Burgo adalah makanan asli Palembang berbentuk dadar yang digulung. Adonannya terbuat dari campuran tepung beras dan tapioka. Rasa gurih kuah santannya sangat khas dan wangi. Biasanya, burgo disantap saat waktu sarapan atau selingan. Tepung beras - 125 gram, Tapioka - 30 gram , Garam - 1/2 sdt ,Air mendidih - 200 ml ,Air matang biasa - 250 ml ,Udang rebon - 50 gram,Santan - 500 ml Saat mengukus adonan, kukus tipis-tipis saja agar mudah digulung.Gulung dadar saat masih panas supaya tidak patah dan gulungannya menempel.Udang rebon bisa diganti dengan ikan, seperti ikan gabus dan ikan bandeng.Gunakan api sedang saat mengukus dadar.</string>
    <string name="artikel4">Meski terkenal dengan baunya yang kurang sedap, jengkol justru tetap digemari banyak orang. Aroma dari jengkol justru bisa meningkatkan nafsu makan, dan teksturnya juga sangat khas di dalam mulut. Jengkol yang legit memberikan sensasi kenikmatan tersendiri bagi penikmatnya.

Ada banyak cara untuk mengolah jengkol, salah satunya dengan bumbu rendang. Membuat rendang jengkol cukup mudah. Rasa gurih pedas dari bumbu rendang membuat hidangan jengkol semakin lezat. Ikuti cara membuat rendang jengkol berikut ini. Untuk jengkol yang akan dimasak, gunakan jengkol tua. Pilih yang  berkulit mulus tanpa adanya bagian yang rusak. Kulit arinya berwarna coklat gelap dan bertekstur keras. Namun ketika dibelah, daging jengkol tua berwarna kuning dan teksturnya lembut. Pastikan juga kulit jengkol tidak berlubang, ya.

Saat anda membeli jengkol, mungkin akan menemukan beberapa jengkol yang memiliki bentuk berbeda. Ada yang besar tapi gepeng, ada juga yang bulat namun kecil.

Agar hasil masakan sempurna, pilih jengkol yang berbentuk bulat saja. Tidak masalah jika jenis jengkol lebih kecil daripada yang berbentuk gepeng. Karena jengkol bulat justru lebih enak rasanya saat diolah menjadi masakan. Rebus jengkol dengan daun salam dan air secukupnya hingga empuk. Supaya lebih cepat, bisa juga menggunakan panci presto. Merebus dengan panci presto hanya memerlukan waktu sekitar 20 menit.

Anda juga bisa mengganti daun salam dengan daun jeruk atau daun jambu biji. Cara ini sama dengan yang menggunakan daun salam.

Pertama rebus air sampai mendidih, kemudian masukkan daun salam dan jengkol secara bersamaan. Perebusan berfungsi untuk membuat tekstur jengkol menjadi empuk dan daun-daun tersebut membantu untuk mengurangi bau jengkol. Geprek satu persatu jengkol hingga kulitnya terkelupas dengan ulekan. Bilas dengan air bersih lalu sisihkan.

Menggeprek jengkol memiliki dua fungsi. Pertama, untuk memudahkan membuang kulit ari pada jengkol. Kedua, supaya bumbu rendang meresap ke dalam jengkol. Tidak perlu menggunakan terlalu banyak minyak supaya bumbu rendang tidak terlalu berminyak. Gunakan 3 sendok makan minyak hanya untuk menumis bumbu.

Setelah tumisan bumbu harum, masukan jengkol dan aduk rata. Hal ini dilakukan supaya bumbu tersebut juga merasuk dalam jengkol. Jadi bukan cuma bumbu rendangnya saja yang gurih. Tuang santan encer, garam, dan gula. Masak sampai santan agak menyusut.

Penggunaan santan encer di awal bertujuan agar santan tidak pecah dimasak lama. Santan encer lebih kuat terhadap panas. Setelah santan menyusut, baru masukan santan kental.

Aduk hingga mendidih lalu koreksi rasanya. Setelah  mendidih, kecilkan api lalu masak terus sampai kuahnya kering dan berminyak.
Tuang santan kental. Aduk hingga mendidih lalu koreksi rasanya. Setelah  mendidih, kecilkan api lalu masak terus sampai kuahnya kering dan berminyak. </string>
</resources>
